★$4000--申請人1個月後仍未收到SMS，可致電 3897 1088查詢

政府「關愛共享計劃」派發4,000元，惟不少市民遞交申請表格月餘後，至今未收到確認通知，不少人因擔心申請表格寄失，寧重複交表「買個保險」。有立法會議員擔心，一旦重複交表人數增加，當局工作量暴增，屆時派錢恐會更遲。至於如何知道自己是否成功交表，《晴報》根據有關計劃細則及在職家庭津貼辦事處（職津處）回覆，為大家解答7大疑問。

點先算申請成功？

無論是否符合申請資格，職津處在完成處理申請後，都會向申請人發出「申請結果通知書」；如申請不成功或獲發放款額少於4,000元，「申請結果通知書」會列出理由。

會點樣通知我？

如申請人在申請表填寫了香港流動電話號碼，職津處會在收到申請表後以「短訊（SMS）」發出申請確認通知。如申請人未有於申請表填寫香港流動電話號碼，職津處將以「書面形式」郵寄申請確認通知。

點解仲未收到通知？

自關愛共享計劃於2月1日開始接受申請以來，在職家庭津貼辦事處（職津處）已收到約237萬份申請表格。截至3月28日為止，職津處已發出申請確認通知予約129萬申請人，當中約7000宗以郵寄方式發出申請確認通知。由於接獲大量申請，需要較長時間處理，處方正陸續向其餘申請人發出申請確認通知，仍未收到通知的市民要耐心等候。

未收到通知點算好?

職津處表示，如申請人於遞交申請後1個月仍未收到申請確認通知，可致電熱線 3897 1088或經電郵careandshare@wfsfaa.gov.hk向職津處查詢。

如果重複交表會點？

重複交表不會影響申請人資格，職津處會按首份申請提交日期排序處理，而重複遞交的表格將不獲處理。

交表限期完咗，先發現交漏文件，點算好？

本計劃於2019年2月1日至4月30日期間接受申請，逾期遞交的申請一般將不獲受理。若有文件遺漏，職津處會額外給申請人2周時間補交資料，不會受截止限期影響。

成功申請點收錢？會唔會再發通知？

如申請成功，款額一般會在「申請結果通知書」發出後7日內，存入申請人在申請表格陳述，以其本人名義開立的本地銀行帳戶，職津處不會在發放款額後再作通知。如申請人未有以其本人名義開立本地銀行帳戶，須親身前往職津處領取現金支票，職津處會聯絡申請人另作安排。申請人可持現金支票到指定銀行兌換現金。

老貓出咗幾多個4千蚊post ?

琴日打左去問，依家大約佢地處理到2月15－16號交既表

Old cat打咗幾多次

準備左成年，都係要人手填表，人手處理
咁點解要拖年先俾申請？

2月1入箱到依家都未有

打到收到錢為止

hk no IT

不斷打電話罪

啱啱收到message

2月16入郵筒
仲未收到sms

2月19號入表落屋村收集箱
我阿媽收到我未

No it都算，你可以開成年俾人申請，今年四月截止開始派都得。點解要二月先俾申請，四月截止。
準備左成年準備左乜撚野？

未收到sms
打去又會得到咩回應？又有咩用？

其實入面應該勁亂 仲未收到建議交多份
又無死

個電話長期都打唔入

1日800次老貓

據了解，關sir 計劃遞交5百萬份申請表（全手寫）癱瘓政府

我一起交埋我老豆老母個份，佢地收到sms
但我冇

我屋企人同我一齊交 佢地收到
但我呢個月唔係香港
咁我收唔到佢sms 點算

上星期收到

lm

其實想像到,有班老人家都照交表,呢到都多左堆表,仲有人重覆交表